 05:21, 28 февраля 2019
Раскрыты подробности первой кибератаки США наРоссию
В ноябре 2018 года Киберкомандование США US Cyber Command провело хакерскую атаку на российское Федеральное агентство новостей (ФАН). Это подтвердили в самом издании.Редакция интернет-портала поясняет, что 5 ноября 2018 года около 22 часов по московскому времени был уничтожен RAID контроллер на внутриофисном сервере ФАН и выведены из строя два жестких диска из четырех. Были также отформатированы жесткие диски на арендованных в Швеции и Эстонии серверах, где размещались «зеркала» издания. Однако атака провалилась, поскольку издание продолжило работу в штатном режиме.Основным источником атаки стал iPhone сотрудника, который был подключен к компьютеру. Гаджет автоматически загрузил вредоносные файлы и предоставил злоумышленникам удаленный доступ.Генеральный директор ФАН Евгений Зубарев рассказал, что сотрудники IT-департамента ФАН не сочли атаку США достойной особого внимания на первом этапе, так как «действия US Cyber Command были больше похожи на работу хакеров-самоучек, а не профессионалов».26 февраля газета Washington Post написала, что Американские военные лишили доступа к интернету сотрудников штаба «Агентство интернет-исследований» в Санкт-Петербурге. Эта кибератака стала первой в своем роде, проведенной против России, в период выборов в конгресс США. Эксперты назвали атаку «скорее уколом, который вызывает раздражение, нежели способом сдерживания в долгосрочной перспективе».
